今日叫雞沉船，想講下自己股票心路歷程

E&F major，讀大學時，炒賣為主，跑贏指數但沒有發達，可能是因為benchmark to HSI

自從前幾年畢業後有了主動收入，改了打法，選股票長期持有，出糧就分注咁買，喜歡較冷門既股票，最好連analyst coverage都少的

現在組合回報annualized return已經有22%，沒有leverage，很滿意，超額完成

美股股息做了DRIP，港股股息收Cash放進銀行當後備彈藥，都係基本動作
收到的股息其實很少，只能當出多個月糧咁

沒有父幹，沒有學歷，所以沒有捷徑走，只能靠長時間積少成多

因爲今日叫雞返食搞到有啲沉船，所以想打篇野，希望Inspire到大家

炒股變股東，叫雞變老公？

詳情可以睇我成人台個post

想聽樓主故事

樓主的故事就是這樣

很多人都跟樓主一樣打法

樓主很天真，樓主常常幻想自己能保持22%回報，然後到60歲時發達

樓主是個有夢的孩子，不要吵醒他

樓主讀書果時揀股係點做study
點樣學炒股?

樓主求學時是炒賣為主

所以那時樓主很關注股票走勢的動力，基本面只要短期沒甚麼大問題就已經能成為樓主的炒賣對象，如果有消息有題材就更好炒

樓主好色是事實

可以分享選股心得/持倉

樓主相信這個世界是有好人的

只是樓主遇不到

但到過風月場所後，樓主也不再糾結

大學嗰陣用咗幾多錢炒股

30萬hkd

不可以

一開波就30萬

全世界每日咁多分析師到處拜訪搵好股票

你比佢地叻幾多？

資源應好好利用

不要浪費

樓主也不知道為甚麼自己能夠賺錢

可能是運氣吧

而且你選甚麼股票是很 tailor made的呀

如果你在藥廠工作，你會去研究1177還是軍工股

自己搵到定係scholarship

其實炒股係點樣操作架？巴打 有冇教學